Jakob Pärn sai Koggokonnakohto ette kutsutud ja temma käest küssitud mikspärrast temma omma issa wanna Maggasi wõlga ärra ei maksa egga õienda mis 2 Tschetwerti 40 karniz. rukkid ja 24 karniz Odre sest et temmale issa maja jänud.
Jakob Pärn räkis et se wõlga temma issa muist 25 Aasta ja muist 17 Aasta eest tehnud ja olnud siis temma alles poisike, ja ei tahha temma sellepärrast sedda wõlga omma peale maksta wõtta sest et siis temma issa Wallamajasid ehhitanud ja Maggasist leiba sanud ja piddanud sest ehhitusse rahhast jälle se Maggasi wõlg makstud saama.
Andres Reisenpuk tunnistas et kui Jakob Pärna issa alles ellanud siis temma mitto korda sedda Maggasi wõlga nõudnud, ja teadnud Jürri Pärn küll et neil se wõlg on.
Jaan Kuusk tunnistas et kui temma issa külla Kubjas olnud siis temma mitto korda Jürri Perna juures käinud Maggasi wõlga ajamas
Mõistus.
Et Jakob Pärn omma issa maja pärrinud peab temma ka sellepärrast se issa wõlga ärra maksma ja nenda sedda wõlga tännawo Aasta pool 1 Tschetwert 24 karniz rukkid ja 12 karniz Odre.
Maddis Tamm XXX
Josep Reisenpuk XXX
Adam Ninepuu XXX
